共產狗：想的是如何在壓制疫情的同時在國內和國際上擴張自己的影響力，從中漁翁得利大撈好處

明居正 － 中國大陸、海峽兩岸及國際情勢分析
「 我們一直不斷提醒大家說，中國共產黨政權看事情跟我們不一樣。自由世界在碰到像這麼大瘟疫的時候，第一個反應就是如何治病，但中國共產黨政權可不是這樣想的，它想的是如何在壓制疫情的同時在國內和國際上擴張自己的影響力，從中漁翁得利大撈好處，這和正常社會的思維方式是不一樣的。很多人聽到我們這麼說之後，覺得我們心腸怎麼這麼壞，其實真的不是我們心腸壞，而是因為我們清楚瞭解共產極權暴政的思維方式，尤其是中國共產黨政權。

中國共產黨政權利用這次疫情的機會，對美國大打資訊戰，試圖打擊美國及自由世界的宏觀經濟和股市等，並鑽自由世界的漏洞去引導社會輿論且攻進新聞界，還嘗試大幅操縱美國總統大選，進而想把美國及自由世界整個搞垮。

對很多自由世界國家政權的執政者而言，在過去的十幾年中，一方面要選價值觀，另一方面要選短期的現實經濟利益，這兩者一旦衝突會讓他們覺得面臨很艱難的抉擇。但經過這次疫情後大家開始痛定思痛，認真思考是否應和中國共產黨政權劃清界線，所以『反共不反中』『反共不反華』的『全球反中國共產黨政權大同盟』態勢在當下已經逐步形成中。 」